Koli kohtomees Jakob Türkson kaibas kohto een, wasto Peep Norrustrangi et Peep Norrustrang 2 aastaiga jubba kolimaja renti ärrä ei olle masno, ja kohto mees ollewa mittund käsko andno rahha masmisse perräst, agga Peep ei olle mitte kulda wõtno.1872 aasta wõlg om			1 Rubla 25 kop		1873 aasta wõlg om			50 kop		
4 körd om kohto manno Peep aeto, agga Peep ei olle tulno.
Peep Norrustrang üttel: et 1872 aasta mass ei pea õige ollema.
Kohtomees üttel, et 1872 om hengi päle olno jaeto ja 1873 om Thalre päält massa.
1872 om Pebul 5 henge olno 25 kop henge päält massa teep wäljä 1 R 25 kop
Pebul ei pea Thalre maad ollema selle perräst ollewa Pebol ka sell aastal 2 lapsi eest 50 kop massa ollema.
Kohhus mõistis et Peep Norrustrang peab se 1 Rubla 75 kop koli rahha ärrä masma, ja päle selle peab wasto pandmisse eest 24 tundi törmän istma.
